Nvidia Ampere遊戲卡發佈會 (2)

GEFORCE RTX 3090 NVIDIA CUDA® Cores 10496
GEFORCE RTX 3080 NVIDIA CUDA® Cores 8704
GEFORCE RTX 3070 NVIDIA CUDA® Cores 5888

#552 林狗@123 •1 小時前
RTX 3090 - $1499 - Sept 24
RTX 3080 - $699 - Sept 17
RTX 3070 - $499 - October

LM哀悼20系

3090同3080中間個gap有d大
是咪暗示3080ti會成為最大贏家

有個2080S 4400蚊賣 用左幾日就放卡

2080 苦主

希望3070 12算

好在忍住隻手仲未砌機者

下星期就3070

3080S

無知一問，X570 support 到呢代顯示卡嗎

等得咪Super
但我唔等啦

唔得。要等x60000000570

20系苦主只可以希望仲可以開中效玩到黎緊既next gen game
分分鐘低效都穩定唔到60

點會唔得
PCIE Gen4喎

用samsung 8nm
會唔會出事

頭水唔知會唔會又好似20系果陣災情

得 基本上係公廁黎

擔心粒cpu唔得好過啦

我大膽估3090快2080ti 50%
原來都估少咗

插水式賣卡

asus 2070 用左一年
幾錢放好個陣3400 入

啲新tech用唔用好呀
咩AI noise cancelling, background remove
咩減input lag

依家3080都唔止

用左幾日
真既佢就係on9仔
假既就係佢當人on9仔

nvidia 痴左線， 冇計

@不了

4000我唔敢包
AMD 有台仔憑經驗話 買AMD唔好買行頭位係單數既野

3080s個參數應該差唔多
3080ti起碼勁20% vram有望上16
然後貴千幾二千

睇下張單咪知

其實應該早買早享受
根本等唔到
兩年後又出4080
追唔到

Asus開波

2080 Founder Edition 呢類公版卡有冇idle 時風扇停轉功能

發佈會唔係話唔知點bypass左cpu?
利申 聽唔明 但好興奮

非公幾時會出

link pls

pcie gen4 嘅bandwidth下
飛過cpu
直接係ssd攞嘢
不過係新api 啲game又要改

我張970換左4K moon 之後頂唔順
見Ray tracing 要3080但係早排先換左隻V550火牛 點算好

正路擠牙膏擠個3 4年
好似2080ti出個時低位入1080ti個班簡直係贏家

當年8800gtx既影子

咪又係xbox移植番去windows 姐

2080ti變垃圾

不要再說了

公版散熱好好J

係咪即係而家應該買2080ti

點會

我到而家都唔知香港邊度有得買公版卡

NVIDIA定ASUS好?

唔知聖誕之前買唔買到3090
本身1000w牛 唔使換 爽

asus張3090要3個8pin?啱啱分心睇唔到 見到chatroom話3個8pin

asus出埋機箱風扇

3070 價錢效能打爆左amd 今鋪點搞

黃仁勳痴尻左線

3070 實炒 非公黎到香港5000起跳都得

宜家一野擠曬成支牙膏
5nm出黎之前應該有排擠

義海豪情

Zen3 4000 CPU 隨CPU附送RDNA 2 GPU

貴過好多非公 同埋要訂 搞到少人買

唔太明

抵屌？

PG259QN
360HZ

好痴線 結果原來係用盡哂7nm個process

真係睇到咩

唔想食炒既排到年尾都買唔到

未追po 幾多w牛先推得郁3080

750

官網寫750

唔該巴打

AMAZON

賣咗佢囉 可以點

當初買850w嚟頂2080實在係太明智

3090 應該有排炒

可能玩價錢，最平 千幾 唔同佢硬碰

其實如果用and cpu 可能650w都夠

9900K + 2080 用850W火牛

黃生痴左邊條筋

問題係2080唔明智

Search 咗好似冇得自動停轉

有冇公版用家可以用afterburner set fan speed to 0%?

依家真係後悔上年砌機火牛淨係買咗 rm550x
如果用到 3080 應該唔夠頂

650 w 推唔推到2080

3080

買3070啦 仲2080ti
3070>2080ti

照字面計
3070 5888 cuda core 1.73 ghz計出20.3 flops
大概等於將 4352 cuda core嘅2080 ti超頻到2.33ghz
忽略vram嘅話

佢呢一代完全唔比AMD翻身

諗起PS5 fan boy 打到一地都係既ssd io性能，話PC有排追

火牛唔用得到
12PIN

9900K + 2080TI, 得750w 牛，換3090 係咪又要換埋隻牛？

唔使

12pin 只係公版有
nv送埋條線比你

唔知3070好D定係3080好D

12pin流架
公版最多都係2個8pin

evga

一樣7nm邊有得打
你試下比牙膏廠用7nm amd應該神早收皮

全個REDDIT都估唔到一向叫老黃刀法好既N記
竟然一野成條牙膏JIT曬出來

有錢直上3080啦
個gap太大

你咁講同「你試下AMD張卡快多100000倍N記一早收皮」有咩分別

睇錢做人
budget 買到邊張就邊張

3070
不過預咗要12月先買到啦 衰啲可能等非公等到出年
一係就食炒價
AMD點玩

699 USD

按照習慣

黎到香港唔計炒幾錢到?

潮牌

有錢直上3090啦
個gap太大

睇錢做人喇

係咪可以正式宣佈20系變成垃圾
上件十月先買咗2070S

繼續用到40系

我仲以為一定會平過非公添

Sorry, 今次rtx 3000係用shamesung 8nm
老黃仲係留左一手

宜家個問題係AMD用先進兩代既技術先叫勉強打贏牙膏廠
Nvidia同AMD用同代技術即刻禁住黎打

聽日可以返去執野

老黃竟然少有地出曬成條牙膏

夠用咪用住先 識人直頭近排先砌咗部20系

公版量好少

雖然散熱係鳩D

但粒CHIPS係比老黃揀過

所以一定唔會平

就算出曬非公版

公版實際入手都係要貴多2成左右

用samsung

未來人
rdna2未出就知佢收皮
佢賣399再有你3070 80%都大把市場啦

老黃賣display card仲好過印銀紙
呢個價根本搶撚住要，實炒

忍受到人人4k HDR 自己仲玩緊1080 咪可以等多兩三年

40系幾時出

其實老黃出卡同魔獸世界出新版個時間點係差唔多

Amd今鋪真係含得撚

等amazon！

我的朋友不是我

大家都知會出發佈會 都唔等下先

雖然我好鍾意sony同家機
但果班fan boy 明顯腦殘同唔識野

Pc無限budget 根本冇得輸
依家老黃出3090有 24gb gddr6x
成隻game pre load都仲得
快過pcie ssd唔知幾多倍

同佢講咗11月左有會有新卡 係唔聽要急住用 冇辦法
條list仲要係我比佢

其實都係靠m$

1年內買20系既都蟹曬

RTX 3080 FE vs RTX 2080 FE 實卡效能比較

Source:

依張公版既design好想買張返黎玩

佢買左咩卡

淨係張卡都買起部PS5啦

又話3080係兩倍2080
睇來正式出左之後，2080就要開始負優化

In 3090 we trust

唔講性能
ps 冇外掛差好遠

3090應該最少兩倍甚至3部ps5
講無限bud性能pc真係冇得輸

開RTX之下咪2倍囉，N記benchmark係咁架啦

PC個人開始偏向玩單機/協力多
對戰太多外掛係真
但玩電競又唔同講法

放心 新Xbox, PS5 都有呢個技術會逼佢地改

UE 已經宣佈改緊

Console電視玩感覺唔太同
似一堆人玩咁

code 狗冇人權
煮到就要食

2080變垃圾

真係打機會hang 先換牛
有六千閒錢買卡仲驚冇錢換牛咩

3070 + FS2020 2k gaming ready

明明我先來

imagine need to pay to play online in 2k20

都差唔多兩倍

Sony: um, I have Spider Man

3070平過2070？

做得game engine 呢行本身都好有熱誠 冇新技術佢地先屌晒鬼要自己諗一套方案

細studio 不嬲用人地game engine 就未必會去主動研究同改喇

本身就唔應該拎來比
係班fan boy 真係谷精上腦
Epic社長吹兩吹個ps5既ssd就信
早兩日samsung 出980 pro直接打爆pcie 4x4上限
依家老黃再來個3090核彈
成班fan boy即刻縮返入老母閪

Ps5 係正係有獨佔game，但唔使拎pc來比ga ro
顯得班fan boy真係好on9

3090 推唔推到4k 144既r6/cod

定價好似一樣
啫係局2070減價

"差唔多" 兩倍
餘低果少少點算？
咪就係負優化2080

n卡是不會減的，只會停產無貨然後消失

邊有咁多好心人接貨

20系列要減幾多一半？1060咪變電子垃圾

能該得
8k 行到60
= 4k ×4 160Hz (cpu夠能力嘅話

可惜係pro唔再用MLC

1660：

240Hz

8K R6 72 FPS

唔知750w牛頂唔頂到8700k+3900呢

Samsung: 臭都有人奶

不過今次打爆咗支牙膏算係咁啦

每次開p搬部電腦出去
雖然remote play都做得愈黎愈好

我既底線係TCL
佢980 evo 唔係用QLC我就算9數唔理

Wireless Hdmi
chrome cast
hdmi on network
應該都好過remote play

作為IT9係更想其他人有API提供
要自己寫煩到仆街

1千有無得找

我果部出唔到4k 60Hz
唔知最新點

實有

有錢買3090冇錢升u同牛

Moonlight 用Nvidia Stream 出到4K 120Hz
行得順+Delay低

3-4k文書機有1660用

咁3060 係咪行舊路去返千元入門卡系列

7700k 會唔會bottleneck 3070 好嚴重

會

樓主po果個係香港有貨既時間?
定係要等多一排先可以係砌機網[法奧/終端]到有?

手持一張2070super
砌左5個月 其實而家接人二手買多張做sli抵唔抵屌
做開animation同3d

7700k用3080會點

你啱
反正到時做社畜就唔會執著個少少錢

你諗都唔好諗

想唔食炒等下先

冇分别 一樣樽

4k以上唔會

睇你幾錢接
高過3070一半都已經唔多抵
何況唔係個個app都食sli

任何時候都應該優先考慮單卡方案

張3080真係好撚正
換定等索尼port自家嘢過pc好過

要check 個application support or not
同埋要睇埋遲下review 一張Ampere 會唔會其實仲快

個問題係10代之前都唔食pcie4.0

2k 會唔會好啲，用緊2k 144

好想一野升到去3090...痴撚線24gb
但粒u係3900 唔知會唔會bottleneck

仲要考慮nvlink 呢條橋嘅價錢

我屌咩
張2070super買左唔夠2個月

4790k 換3070 等ryzen5000

係呀條bridge又係麻煩 我張卡係gigabyte 上網睇佢條橋好似一嚟就2080series

等3080ti啦
3080同3090個gap太大

應該係老黃收到風
Big Navi夠打 先將3090 3080 70 谷到咁多cuda core

我都跌眼鏡 去到咁盡

咁你不如到5000出黎先連埋換
冇PCIe 4.0全部行埋一邊

等多年幾兩年可能已經去到一張卡百幾gb

有冇講3060嗰啲幾錢？

等多4個月啦

屌,睇左幾張3080都咁厚,我隻ITX箱得2.2SLOT位

itx 不嬲冇人權

人櫂撚

好恰細箱

等得有得買同非炒應該都要兩三個月，儲下錢到時掉撚左張rx5700xt 佢

Amz有冇機買到3090

1070ti表示終於有動力換卡
好後悔上個禮拜有人2k3收1070ti都無賣
點知今次差咁撚多

老黃發功
賣唔出㗎啦

公板?

非公

轉u啦咁

非公有機薄啲嘅
btw 公版 有四份一係pcb背面

換完卡比親戚個仔算

4核都算啦
塊版得gen3 點上

想捱到Intel 11th gen

cls個訂價咩事
AMD今次咪大撚鑊

巴打咁啱既 順便睇下big navi有咩搞作
3070個價真係好吸引

AMD yes啦
5NM出黎之前應該唔會大改

想問下一般nvidia 出果啲卡（公版）係咪無乜人買？貴啲散熱又cheap 啲？ 要等其他廠出先買？

不過今次效能點解升咁多
係收到風原本唔夠big navi打
定係7nm 5nm技術有突破 可以擠多啲牙膏
定老黃賺夠想轉行開善堂

Amd gaming performance 始終唔太掂， architecture amd 的確係優勝，但用家最後都係睇benchmark

前面咪有人講左公版有咩特別囉

公版上水 easy job

Amd Cpu Gaming 一啲都唔失禮
Gpu就

近排又想砌番部打機用

係咪可以等下先

有無20苦主post

bottleneck 住先
想等AMD zen 4

差個幾個FPS
而且換30系列GPU個差距只會越黎越細
宜家風向話AMD4000系列提升唔算高
可以睇埋發佈之後等3000系列插水

Msi同即刻跛

個外型睇埋牙石先

希望搶到張3090

講真就算老黄開價10皮

淨係依到都大把人買得起

仲未計出面

睇嚟要喺高登出面露營

+同fd12小時輪班不停mon住美森新蛋了

咁當我無講過 外型即刻跛靚仔d 但我應該會買mai

大鵰堅靚 仲有oled display
但係聯強保養不了

GALAX

講左幾多錢未
搶到3080就半價放左張2080算

要開

冇講
貴公版少少啩?

佢啲皮皮聲嘅專業卡賣咗幾多張其實nvidia 財報有sales figure 你計到數嘅

絕對冇你想像中咁多

您的2080ti正在運輸途中

2080＄收

(ifc開始多人)2080ti/2080苦主叫春區

1080ti放到幾錢?

1080

有無咁誇張

比我再揀過我都會買2080ti

起碼我拎左黎玩差唔多兩年4k

同埋就算出到卡都唔知要炒幾耐等幾耐

講到好似一發佈完即刻有得用咁

就算2080ti差唔多級數都係要4000幾5000幾

仲要10月唔知幾時發佈,出到街都11月左右

又係要等香港人係咪特別鍾意排隊

不過如果張2080ti係最近買就真係幾蝕下

岩啊 話唔定係虛驚一場
原來3090 連2080ti都打唔過

499美金既3070唔食炒價應該4000內
已經抽低左2080Ti

顯卡師

反正個目標唔同

買得3090 最少4k144 8k60 with dlss

4k144同8k60 係咪個個都有需要先,同埋2隻mon門檻都唔低

反正渣住2080ti仲玩到4k60就無咩所謂

3080 Pcie gen4+g6x ram + 多成倍cuda
打唔贏2080ti我建議nvidia執7佢

2080Ti二手價一晚唔見三千

而加賣出去仲有2500

mfs玩唔到

我玩左幾日就無玩

其實都唔算係GAME

跳樓咪幾好, 上次20出果陣個個失望到爆

唉好撚慘
張2080ti皮幾嘢買返嚟一年都未有

黎緊ITX都應該會收一收皮先

張卡幾大？仲想砌部NZXT h200i

？？

Tu150 3槽位未驚過

$3500收一張2080ti

積熱問題

EVGA 柒到

公版把風扇玩唔到itx

其實係咪真係會一出新卡
之後更新diver就撳低舊卡嘅功效？

記得linus以前test過，係冇咩影響嘅

點會，咁都有人信。。。

其實turing擺明係白老鼠，保守到用台積電12nm
台積電12nm係16nm refinement，即係Intel 14nm++ 個friend嚟

iPhone 都係咁
甚至會整到電量下降
蘋果認左

網上一大堆同卡新舊driver 嘅比較 自己睇下判斷咪知囉

有啲gpu評測會比較埋上一代gpu
然後發現上一代gpu喺某啲test慢過推出時1-2fps

根本係誤差範圍嚟

display card 都唔係用鋰電。。

iPhone throttling係為左保護舊電

apple同nvidia做生意手段我就唔討論啦
不過肯定係冇證據顯示nvidia故意減低效能

減價買左 1200W 真好死好彩

今代卡係咪冇新功能？
仲係rt dlss?

Pcie3.0 係咪用唔盡？

8通常都係閪卡

EVGA真係麻麻地

買頂階一係牙石一係MSI

應該買3080 隻牛750W夠唔夠做

你睇下出RTX 2000果陣

AMD係到做緊D咩先

即係同你講Next-generation既提升更加誇張

咩野都唔好買第一水

你當evga Kingpin死架？

Turing其實個制作難度好高，所以攞上一代製程做試驗都唔係唔合理
用呢兩年時間refine技術，係好好嘅生意手段

kingpin 邊有人拎黎打機

佢個BIOS拎黎玩下LN2 上3DMARK用

你好似識d野
邊代製作難度低？

而家老黃係想一野收你皮

屎都唔比你食

除咗效能gap大，價錢個gap仲大，double咁濟
點睇3080都係最抵屌

我都係follow開啲講半導體嘅youtube channel
Nvidia粒die對比amd一向偏大
大die良率會低啲（intel 10nm其中一個死因）

加上software嚟講rtx根本係廢嘅
呢2年都係買嚟俾nvidia同遊戲廠商合作

證明有一大個位畀老黃表演佢深厚嘅刀功

驚乜 贏到開巷都要apple Mac 機支持

amd 重心去咗同intel 隻抽

3900x都會bottleneck？

屌你有無睇到講咩架

重心咪係PCIE 4.0 最大贏家

我仲3770k

咁高階卡冇得咁講嘅
2080ti都貴2080差唔多成倍 效能先提升15-20%
一樣有市場有人買

有冇多少少3060既資訊低端人口玩唔起高端卡
定價幾多？幾時正式發售？
9400f會唔會推唔盡3060既效能？

接近 170-180%

點止咁少
2080ti快2080 25%以上

撚知咩我地個樣似老黃咩？
琴晚淨係發佈咗70 80 90咋嘛
60起碼等多幾個月先消息
收二手2080 2080ti仲好喇

香港幾時有貨呢

見到呢d卡就覺得好熱

係咩 唔記得了
總之冇得用性價比嚟講
只有你買唔買得起

邊度收到...
2080賣幾錢先有人要...？
$2,000？

3070 都係around $4000
又快10-20%

唔知3080 插pcie 3.0 會差幾多呢😭😭😭

我希望快d有
呢次upgrade 好撚震撼

入張3080 都夠了
3090 8k 真係有排都唔洗

我都仲係dual FHD mon only

比較想知香港班仆街會賣幾貴

應該係話由gcn1-5都無人知amd做緊mud9

減返10-20%效能
即係$3200 - 3600

我X470要降bios先有pcie4.0

z370
唔知pcie 3.0會輸幾多呢

想買3090

2080ti pcie 3.0 16都係65%左右
而且nvidia唔係用intel做demo咩？intel 10代u得gen 3

dual fhd夠你開240 hz

我隻眼唔夠快

rtx 3080應該會炒貴D? more demand
3090希望唔會比1499 USD貴太多 可能15k HKD

2080 super 用咗幾日
蟹囉
今鋪真係變蟹貨囉

啲卡越出越長
上年換3800x換左 define c等3070
Msi 3扇長到放唔落

未出水冷板

點睇都係炒70

我部電腦連display card都冇
打機淨係靠ps4 等左rtx 30好耐

70貨都未有咁快有啦
今個月都係90 80先

好7不了

香港有咩唔炒

70 肯定大炒
80 炒少少
90 炒頭一批貨

老黃依家應該磨緊刀

公版啦 幾好J

想砌部新機玩flight sim
但好似都要等多1個月

上面啲圖係咪3080

出20/30/40依家仲快過後面個數60/70/80

講下啫

係
咪撚同我爭

有幾快

唔知msi 新嘅 design有冇短左
舊嘅 design長到328
Asus都係305
買唔到msi 轉買asus

每次低階都係遲啲先公布，要等多幾個月

3080 $699美金 2系卡好多苦主

早幾個月買左2070s 想換

想買公版
香港可以點樣買?

放張2070s比我

真心 其實拎住2080頂級卡有冇必要換卡呢

上網買/等耐少少同大鋪訂

$500 同你收左去

新卡先$5-6千港紙,仲要勁咁多..2系卡

3080 係flight simulator ultra mode應該去到120fps

未洗
不過應該用多1-2年摸頂
呢次升咁快
Game 的requirement都應該跟住黎push

睇左台灣官網個價再貴小小,唔知黎到香港 係咪十算

黎到香港最多第一水炒到咪$8000左右

2080都頂級？
對上有80s 80ti Titan
睇你想玩咩嘅姐
1080p咪唔洗
我用緊4K點都要換

美國代運有無機
不過應該搶唔過人

20系平左
之後就壓16系
16系壓10系
9系之前全部變廢卡回收,20-50蚊一張

1080p 已經淘汰
可以先入手3080
再等4K MON減價戰, 再上埋4K MON

如果早期一出就買到就冇乜損失
但如果係好近期甚至係前幾日買嗰d就真係.....

當然講緊2080 最貴個張

70s 80s先慘

80S 比盡用左一年多少少

應該1-2 年後都似黎料
4K 係trend
Demand 會喪升
Supply 會跟
Production一過左個scale 一定係減價戰

深水步d機鋪應該好多貨賣唔出

2019年一月

80都買最貴

笑撚到仆街

你講緊非公版最貴嗰張2080?
Aorus 2080 Waterforce?
比上贏唔到最平嗰張2080ti
比下勁唔到最平嗰張2080 10%
宜家2080ti都講緊俾3070追平
何況2080

買新機 邊有人仲買2080s

s to titan 都係80

不過睇設計 應該熱撚到HIHI 480都只係開兩個洞去幫做散熱， 3000直頭砍左1/3塊PCB

人人都可以玩4K

今次突破幾好
我地要讚下 AMD & TSMC

AMD 7nm
TSMC 代工
搞死左Intel 14 nm++++++++++ CPU

Nvidia 淆低
一下子谷晒十年唔出的科技出黎

AMD big Navi 只要呢年拍得住Ampere
下1-2年應該更精彩

2080ti 苦主
好在早買用咗兩年 個心好過啲

up乜撚野呀
咁quadro都係80

80s 苦主 等兩年後新卡

2年都苦主

一日唔見咗幾千蚊嘅感覺

佢都比你揸盡兩年啦
回哂本啦

老母板用緊z390係咪發揮唔到新卡

3系底板全面淘汰

個發佈會都係用pcie 3.0 run 3090

即係點？要有PCIE Gen4 嘅底板先用得？

今代有返d誠意

有返9系同10系既升級感
970 約莫打贏780Ti
1070 約莫打贏 980Ti

另外每個產品既 price/performance 間隔做得好左

以前70同80 價格可以差50%
但係效能 多10-20%
今代佢個刀法再準左
有d期待70 80 90 實戰性能

唔通用佢死對頭AMD咩

amd 最大問題無dlss 相應技術

amd最大問題係佢嗰啲技術anti-lag,增強同步一開就死機,藍mon,lag機

550w 2080都唔夠啦ching

唔玩水係咪唔好買公版

知錯了
本身唔係成日換電腦嘅人所以上年砌 3600 + 5700xt 都只係預啱啱好嘅牛 但依家見到新卡講到咁勁想 upgrade 就出事

B450得唔得

我都係r5 3600想買3080
唔知3600推唔推到

邊有人買野買到啱啱好
咁想即係預左唔升級姐

依家買3600 + 5700XT會唔會好傻仔

前排老細仲買咗幾張gigabyte嘅2080ti做deep learning
等多陣就可以用差唔多價錢買24GB vram嘅3090
仲要cuda多成倍

水佢買3090 再叫佢送俾你

諗住遲啲開公數買張3090嚟做DL
Vram同cuda真係差太遠

年半之前6,7k買2080

會
等RYZEN 4000 一之過換晒cpu gpu

B450就係無PCIE Gen4

本來仲想講以老黃刀法
2080最勁嗰張都唔會打得贏2080ti甚至2080s最渣嗰張
點知2080變咗series名

ASUS B450 TUF PRO-S 威左一個月就收皮

然後而家等多半年就可以6-7K買到3080

而家D Game未有AI運算, 未來D Game支援哂新技術相信個差距唔係兩倍咁簡單

3系除左效能提升, 運算多左好多玩法, 2系根本玩唔起
唔使Nerf未來都會中出二百連發

但而家PCIE Gen都係for m2
Display PCIE gen 4 好似未有底板有依樣野

上年先係amazon執咗張2080ti
上3080好似冇乜感覺，3090又太貴

睇死佢之後會出3080s, 3080ti

下

X570全部都係pcie gen4喎

雖然冇卡可以食曬啲bandwidth

你急用既話依家5700XT你去二手收都大把
兩千 兩千幾買其實ok
唔好一手價買就得

咁PCIE 3 用唔用到3000系？

巴打如果覺得冇乜感覺嘅話可以繼續用住先
之後直接出3080s都唔錯

好似B550都係

3080=2080 sli
應該有分別
同2080ti相比+30%

用到 佢demo都係 gen3

用gen3都咁大提升，正

用到

digital foundry 都係拎10900k行benchmark

問題係vram而家2080ti係11gb
3080係10gb
感覺上縮左水咁

公版同非公版會差幾耐出
想入張3070玩玩

應該個令兩個月內
但你3070一定要食炒

今次有可能全球同步
當然全球不包括香港

3080S 一出, 再插多2080TI 一刀
個二手價會再趺

3080香港頭一水非公駛唔駛7000呢
也買msi隻gaming x trio

留意返
3080用G6X
2080ti用G6

我估計
頭水9000~10000
二水8000~9000
正價7000~8000

本身係想買650w，鋪頭無貨就心諗 550w 算，唉

想知PCIE 3會唔會發揮唔盡佢應有性能
求教

如果係咁疊埋心水amazon買evga

650都唔得啦張卡要750推
牛呢d買大好過買到岩岩好

上個月先砌左張2060 super

3090 3080 請買 PCI-E Gen 4 motherboard

買3080落itx驚唔驚積熱

根本3張卡全部都會食炒
因為出貨量實唔夠

intel係咪冇板有原生pcie gen4
9系都要被迫換代？

講錯 應該係話3070要食大炒頭水炒得最勁應該係佢

10都冇啦
垃圾intel

屌上兩個月先換左10700 同b460m
又要換過塊版啦

放心, 一定有積熱問題

2080ti 260W
3080 320W

intel : 老黃你陰我！

用緊9700k是咪疊埋心水用3070就算唔想換10系 升級得咁少

等3090ti

上兩個月先砌咗B450+2070s

機箱風扇100%
跟住整返副ANC耳筒咪得囉

2070一出就買咗
係時候買新卡
不過應該要換牛

係, 忍下手

我4月先砌左B450+2080s
仲傷過你

3070對比2080都好似勁左5 60%？
係嘅話換左佢算

如果要上3080/3090應該要換埋塊老母板上pcie4.0x16先得

intel 10系都係都冇原生4.0 得d mb廠自己加

amd r7加3070 新一代中階機標準

咁平？ 唔係港紙掛

1080ti已經覺得熱到爆炸
點買3080

唔好買

想問下點解9700k 唔配3080？

rog 3090 快撚d啦

z390板冇pcie4.0

砌新女等3080 1516緊 matx好無本身想itx 但驚太撚熱真係

r5 3600推唔推得郁

熱唔熱睇機箱
唔關底板事

ITX 水冷 Yeah

8nm可能無咁熱呢（每次新出都咁講）

A係咁化學
有人仆街 有人煩
我買2手卡都無野
有個台仔買570 一星期就炒bios (佢玩改卡)
Vega56 改64又炒

照上3090
唔怕

佢有新技術可以skip 唔識 好似係

msi張gaming x trio真係幾型

350w tdp

睇埋價錢先 應該照上3080等第日升級cpu

唔想食炒價係咪唯有買公版

睇黎又要砌過部

公版散熱差d?

當然啦

買公版，遲啲上水

你會自己轉散熱咪買公板
但圍返條數都唔會抵

香港公版個價貴過USD好多,變相都係炒

18年11月

公板今轉個新散熱設計會唔會夠用
我覺得個設計幾靚 如果唔大散熱問題都會想玩公板

唔好同我搶公版

係咪轉左blower？
玩命設計

今代公板散熱好似好創新
不過應該打唔贏啲三風扇非公板

2080ti已經the top of pcie3. 0
30系要4.0先發揮到

咁又未, 2080ti PCIE 3.0x8先損失2%
估計30系剛剛好打爆x16

3080=兩張2080喎

9700k準備上3080
驚閪

pcie 3.0

主要睇佢RTX IO 係咪用到咁盡

一樣x8 Gen3 同Gen4比速度差成倍
你用gen3 食爆x16講緊要插少幾條m2

效能兩倍唔代表用兩倍Bandwidth
今次佢出左好多Cache同反應時間技術
令GPU個反應同輸出更快, 都係令效能上升既技術

當然你玩得3080, 3090上定4.0都差唔多
佢Test Platform都係3.0啫

digital foundry 3080都係用3.0
睇佢個數同nvidia ppt都差唔多
應該大部分情況都未洗4.0

有CPU直管既PCIE同底版管既PCIE, M2都係

唔使擔心, 除非你手上插幾張M2

gen 4ssd唔係有+成咩

用緊兩條m2係咪唔駛諗3080

用得atx, matx 箱
唔會整塊itx板掛, itx 板貴咁多

兩條應該OK

PCIE 3.0 x16 CPU Lane同M2 CPU Lane同時打爆應該無問題
加埋本身底版多數會跟一個底版M2

未有實卡測唔知, M2效能下降應該都係可接受範圍內

X370刷 AGESA 1.0.0.2 - 1.0.0.3AB既bios都有PCIe 4.0

開機會慢左好多

2080ti先用左65% pcie3.0x16

所羅巴今次買唔買

R7 1700仲現役緊

same

屌原來confirm咗全*** 8nm
唔怪得咁大食電

垃圾3叔

三叔平啊嘛
14nm個排傳過平台積電3成

呢張卡效能勁咁多 NVDA 食左咩藥

wait for rtx3060

3080 幾時出先？

係幾慘既 呢代卡效能高上代咁多

不過老黃都有個慣例
出新console年就會大放水出勁卡嚟打amd

有冇人知3090除左evga 仲有冇廠會出hybrid
Evga 果兩隻都好柒

會唔會無貨
有我都想買返張

#1 咪寫左

用緊2 slots位itx箱 長度淨係放得落18.5cm 3070有無機會

科技日新月異
其實三叔保到同樣write 數就無問題

平

我諗都要搶 今年evga張ftw3好似幾靚

今年好核突

張張都28.5-31.5長

4790k 970表示shut up and take my money

雖然效能相當高，但是這次 980 Pro 將不再使用 MLC，雖然官方一直稱為 3-bit MLC，但實則上就是 TLC。在壽命方面，1TB 版本最高也僅為 600 TBW，而且這個數字在 TLC SSD 中亦不算得特別出色。

amd 迫佢
加上新console

成部換

唔通等3060
唯有等3070非公長度有無得縮

好似有雙風扇短版?
但公板/3風扇張張都長...

個問題係PS5，個規格全部都一樣
PC game等玩家哋推standard真係好慢

例如PC 推ray tracing，啲game全部都要搞backward compatible，推左成年都冇咩聲氣
如果PS5推ray tracing就唔同講法

反正都係保五年 同埋又唔係到數就一定死

想知 pcie 3.0插3080/90 會推小張卡幾多%
唔想換老母版住啊

X8 先推唔郁2080TI...
又一個被AMD粉嚇傻左

我見d人又話3.0發揮唔到張卡效能

擔心粒U 行1080P既時候 處理唔切搞到樽頸左張卡好過

無咩新3A大作，繼續用1080TI

2077?

我張2080ti

7700 +1070 老古董 要換機啦

6700 +1070 老古董 要換機啦

出佐先講我買佢會延期

3080 同3090差幾多
值唔值得俾多一倍去追

$2000同你要左佢

3080推唔推到2K大作144

剛由第三代CPU升到第10代，但發現無game玩，無分別完全理解唔到點解今年唔趁疫情狂推遊戲，反而無成年都無咩GAME出

7700 + 1070
要換3070了

我都係換嚟等玩Poe2 同2077

2.0都只係少2%，你話呢

淨打機無謂買titian

poe2係咪類似永恆之柱？呢種類別遊戲唔洗換顯卡吧

得你唔使返公司咩
本身game developer都係OT再OT趕工到臨deadline前推出嚟
疫情下wfh/停工 進度都delay晒啦

就係developer先影響低啊可以WFH，好過其他公司好多了

3090 single card for 4k144?
SLI for 8k60?

4790 970 +1

唔知3080跑到4k 幾多fps

市面有8k mon 咩
8k mon 要40寸？

依家買AMD邊粒CPU先唔會bottleneck 3070/3080?

dell有出過32吋4k

比其他行業幾乎全停唔代表冇影響
問題係本身environment冇配套for wfh
要由頭set起
唔通每個developer派部9900k + 2080ti你擺屋企咩
就算簡單啲用remote
Performance 都差好多
亦都有好多task remote做唔到

發佈會用黎測試既mon咪就係lg oled 8k囉

4095x

LG SIGNATURE Z9 88 inch Class 8K Smart OLED TV

電視來架喎
唔係電腦mon

無計啦
8k係得電視有做生產
電腦mon洗鬼用到8k咩
同埋lg oled 8k電視有原生gsync
好明顯係for娛樂&遊戲需要

其實用pc打機都係同個mon坐得好近，8k要咁大個pannel，會普及到咩？

其實A卡都係繼續係中低階卡生存啫不嬲無預佢過到Nvidia

都幾期待RDNA2係1000-2000呢啲價位有咩花臣玩

係外國住house就唔同講法

屋企都要返咁上下大先會買8k tv啦講真
用controller打機視距唔需要咁近

咁3080 single card for 4k ???

等埋新u就砌過部算
留返部用左五年既1070加ryzen1700做錄片機算 賣出去貴又無人接平又唔想益人

3080 single card行4k60應該唔成問題

不了

4k有排都未係主流，要4k變到1080p咁普及我諗都要好多年時間

唔通每個developer派部9900k + 2080ti你擺屋企咩

coding應該仲OK既，不過test煩佐D姐唉，不過無事無幹都成日交唔切貨，WFH先頭一年幾隻大作點解D遊戲公司唔收埋D做倉底貨搞到依家集體無貨

3700x +B450 + 1080ti 老古董 要換機啦

你真心定假膠
電視都已經去緊8K mon
如果你主流係指office用途咁我agree你

肯定過60
2080ti 單卡都可以4k60 non RT
3080仲快過2080ti

pc gaming邊個用電視呀
你電腦檯俾你1米深好未？你想擺到幾大個mon呀？

我都等緊
Amd新u有無話幾時出

單卡8k

88吋仲點擺房啊
梗係要擺客廳啦
WTF你仲去諗電腦檯
人地係電視黎架

你知唔知主流同普及咩意思

pc插電視有咩問題先?
你console都插電視玩啦

買未

你不如問有幾多人會用4k/8k電視黎玩console
幾多人會用電腦mon黎玩console
咁就區分到個popularity

你電視行到90h未呀

3080定ps5

定係等amd發佈完 再買3080ti

今年年尾好精彩
amd zen3 rdna2
nvda
ps5
洗幾千蚊但得舊game玩既xbox
同我地一齊睇戲既intel

電視lg oled行到4k120有gsync
8k一樣行到 亦有gsync

pc想玩8k就搬去插電視玩
要工作上網就搬返去插普通mon
有咩問題?

y not both

咁你知唔知普及係咩意思

Intel

#598 答左喇

公版卡
3大廠有冇出？

講緊pc game
你又講console

係想你用console插tv黎玩既concept去理解pc插tv黎玩

前無古人，後無來者
所以Nvidia而家咪要做先鋒令8k gaming普及起黎囉大佬啊
因為而家唔普及就唔去創新?
同埋3090都唔係for most pc gamers
3070或更低階既display先係for most pc gamers

3770k + 660 ti 老古董 要換機啦

2年前已經有8k mon
up3218k

32吋8k真心唔明個用途係邊

你同佢嘈8k已經係fall into his trap
佢明明係講緊4K都有排都普及唔到

執相 剪片 畫圖
32吋8k 清到癲

3090 快啲到啦屌

用緊4k 144mon

btw 3070應該都同2080ti一樣行到4k60

用緊27’ 1440p 144hz mon已經覺得好靚
4K 一定更加正

唔洗有排啊
呢兩三年肯定就會普及
明明4k60既mon同2k144/165既mon差唔多價錢
少人用4k打機係因為多數玩家張display唔夠勁去玩4k
而家3070呢個價位都玩到4k60
應該會越黎越多人用4k gaming

console 兩邊都行4K
仲唔係普及4K做主流

4K Mon/電視 平可平到3~4千

可能佢仲用緊1080p/2k去gaming
4k mon又唔係貴, 貴在張display咋喎
而家連display都平左 4k門檻又低左
4k why not?

未出水冷版

60hz真係不了
你玩埋佢

freesync都冇

我都幾敢肯定4k比144 hz "普及"

60不了
都冇21:9 真點4k 144/165hz hdr ip3

evga 已經有
EK都Ready

好啦一開始出要食炒價
唔想食就等等等等等
等到落返正常價就會有super嘅消息
心大心細再諗再睇下super個價時
4000就會準備出

你估個個都電莖選手咩下下要144 240hz
呢d邊忽主流

咁你咪攬撚住60hz mon過世
我就一定等4k144普及先換囉
165hz轉60hz簡直係倒退

我想買水冷頭版
aio不了
公版卡係水貨
為有等giga 水冷版

咪講緊水冷頭版

1080p 144hz講緊2000蚊有交易
呢啲先係成為主流嘅必要條件

以前單卡連4k60都玩唔到
而家4k144單卡就玩到
怪就怪你自己無錢買mon買display玩唔起4k144
同埋亦唔係隻隻game都需要90以上先叫打機既
4k個畫質同細緻度已經屌打1080p同2k幾條街

要美馬

sor
以為你講普及係咩咁普及
咩144hz 165hz呢D野都係得D rgb電莖撚買架姐
我講普及係真係講成個entertainment market
可能我同你個世界唔同啦
btw
4k 144hz 普及緊 this is for sure
lg部27gn950就係例子

144Hz 4k mon都出左幾年啦
舊款萬頭有交易
新款都係兩萬內 (仲 HDR1000, MiniLed black light

你都戇撚鳩

都唔係21:9有g sync ip3 98%

2070super
2080super
都輕鬆4k60啦
原來你真係唔撚識

on9
睇120hz片都爽啲啦

HDR1000, MiniLed black light
真係2萬內?

仲用緊1080P 打機
26寸上4k好似玩自己

pg35vq?

講得出既9成都未用過

144hz 都唔係主流？

好似3699usd喎
hdr1400 mineled

real啊
4K144 mon已經平過以前好多
以前要過萬
唔洗有排就會降到5千左右
到時肯定大把人玩4K
我敢講而家俾得起5千蚊去買2K165既人
肯定會轉會玩4K144 (如果4K144 mon賣5千)
唔通洗5千蚊仲去玩2k165/1080p360咩

都唔係真4k

佢真係唔識架喎

基本喇
1080 144 27先2xxx

我講以前即係9系10系啊

你講fps 電莖嘅話係主流啊 有咩問題

21:9好似未見過4k芒
應該話冇廠出

34WK95U
ps341wu

唔係真·4k
用va
ip3 得90%
hdr 得10
垃燃圾

2070/80 super
3a 上到4k60 ultra咩?

我以為你講有分區背光model

HDR10要求好高架
BTW呢部係HDR1000認證

先唔講分區背光性能
有HDR600=有分區背光

rtx 3070 抵唔抵買

pg35vq都垃圾？
hdr 1000+分區背光
2k 200hz
市面有邊隻21：9勁過佢

官網講hdr 10

好燃抵

3張都抵買啦

幾個分區都算？

咁都有花生食

呢排出20系卡 都預左係用一陣 新卡發佈完又要等埋非公 唔食炒價都要等幾個月先買到

而家又做乜dup春

咁食game 都要時間

屌邊個先係真

2070super 4k60 ultra去左邊?

係
商業手法
幾區都當你有

想串人都check左個spec先啦

寫*

HDR1000係基於HDR10格式
所以冇做錯到

官網
兩版野唔同既
on9

屌

好心佢寫好啲啦
on9
冇睇哂，咁就炒左車

呢個又高多級喎

黎緊得呢隻model咋嘛

有人未搞清楚支援格式同背光性能

而家好似係你on9左喎
本身hdr10係其中一個hdr standard
而hdr400, hdr600, hdr1000係vesa hdr分級個standard 黎
所以hdr10同hdr1000同時存係唔衝突架喎

再講吖，拎得到G-Sync Ultimate唔通又會係啲hdr400個啲cheap mon

黎緊仲有隻pg32uqx/x32

hdr係包哂10-1000

2080super使用率98%先扯到去60fps左右
仲要冇開ray tracing既情況下
咁都叫輕鬆? 同我理解既"輕鬆"差咁遠既

其實hdr 400,600,1000 都係meaningless
最重要係direct lit 既local dimming
最少都要幾百zones

好多mon edge bavklight又同人講十幾個zones 真係望完就知中伏

其實mon 貴唔貴十幾年如是
唔係因為hdr 貴，而係因為直下式貴

30系列就真係輕鬆4k喇
3070輕鬆應付4k60 ray tracing
3080 3090就更加唔洗講

我咪講緊呢隻

Local Dimming
Asus 上代隻 300幾
今代 MiniLed 27" 都係得500幾, 但31" 又上到1000

7左吾巧pish

講到hdr 電視真係領先電腦mon好多
求其階都大把有local dimming
始終以電視係以睇戲娛樂為主
隻隻電腦mon 都話support hdr
但有Local dimming嘅寥寥可數
Oled唔係冇但選擇極少 (電腦用oled真係玩命不過)
追hdr都係買返電視把啦

唉...
人話都唔識聽，我比link你啦

冇FALD 1000nits HDR應該拎唔到g-sync ultimate

Sor
係唔知之後會唔會有pg35vqx

有排喇
pg35vq由發佈到上市成2-3年

佢睇唔到

用咩mon配合好
PG35VQ同埋X35？

PA ProArt果邊都有
真10bit panel
不過冇G-Sync

隻hdr1600
冇gync差好多

用adaptive sync

電腦mon 歷史以來9成都係egde
所以啲400,600或者有啲話自己750 peak 既
其實效果都係咁上下
而1000 一般都係direct lit 但15k up

PA32UC
1000NITS
direct lit 384LD ZONES
HKD 9999

不嬲都係電視主導

lg 新系列

放心2080ti一定穩，3080我怕你到時連個散熱器都唔夠錢買，老黃操刀你又唔係未見識過，強制要你買貴野

30更熱更高功耗，散熱器需要更好更厚重，而且重新設計，到時散熱器仲貴過張2070就好笑

上年2080ti講到咁撚平，點知出到來咪又係貴，貴完仲要排隊等左成年先有貨

見識過2080ti既人，我相信係唔會考慮30，就算係考慮都係一年後先買，觀望下會唔會再翻船，
點解1年？因為新卡都要排隊同埋：

上年2080ti Nvidia先起完火黎，公司大蝕本，股價暴趺，今次你認為張新卡可能會平？
今次話唔定唔會起火，會爆炸，用家一定會觀望１年，你想收平卡，等１年先再壓價，瘟情產量會更低，新卡都未必搶到張

今年張新卡一定放光你ｄ血
RTX Titan平？平條毛，強過RTX 2080ti 一dd ，起價２萬

買舊款就係平

鞭

巴打真有米
比top tier係平但都要成皮野喎

又有潮文

正常game點會有倉底貨，一整好就出架啦，唔係冇現金流就死得
不過任天堂除外，佢可以收埋隻zelda 成年都唔出

同價位冇對手
其他牌子1萬蚊都係edge lit 16區

大佬
正正常常
唔壞要對成7~10年架

但係今代MiniLed
跳到成 千Zones
不過兩皮

平咗了
PA32UCX 本身3萬幾
而家21999

老實講3090就係用黎取代RTX Titan
RTX Titan $2499
3090 $1499
效能3090>RTX Titan
3090仲有得玩SLI
真係無可挑剔

RTX Titan同2080Ti賣咁貴
其實只係間接俾返Ray Tracing既研發費俾佢回本
所以30系先可以賣到咁平

未訂到公版 唔敢買水冷頭住

ek唔係有出HYDRO COPPER 卡咩?

依家960升2070s係咪做傻仔

3070啦

肯定

大家冷靜 好似可能有3080 20 gb版 同 3070ti 16gb版

大家禁入link 自己睇 有一set機係3070ti 16gb

等得可以等
唔等得就去馬
早買早享受
遲買平幾舊

呢幾年D mon 進步得咁快，二年左右就要換了

我都係960 會選擇3070 3080
好似會食炒價 但性能提升若果係真 我唔介意
不過等埋review先

我隻4K 60Hz 都用咗4年 唔壞
仲睇緊換邊隻

PG32UQX
一步到位

換4k144啦
搭張3090

雙芒

有冇得唔要rog既架

巴打你好波
隨時有埋hdmi 2.1呀

咁x32

個人覺得ProArt 10bit panel 正d, 唔係剩係打機
一樣食到144Hz

Samsung 隻曲mon, Acer 都好正

10bit

PA32UCG得120Hz
PG32UQX確定咗唔係真10bit?

平左？

yes
要衝了嗎
但Q4有PA32UCG
120hz 同減少光暈技術

睇amd姐

未必

屌睇錯

你睇吓3080同3090中間咁大個gap
就知道係展示刀法嘅好地方啦

而家有得訂未？

法x有

唔係壞咗用唔到咪等多陣咯，硬件嘢何必食炒

budget鬆動唔知砌3070定3080好
日常睇YouTube 打下LOL
3070已經overkill晒

幾錢 妓+？

whatsapp佢就知

係驚佢攞唔到貨
唔知等幾耐

giga一定有貸

技姦親生仔

連Display都有分XTREME同Master版

我要公版

3070Ti 會唔會勁過3080?

Super

3080唔係GDDR6X咩

你宜家係質疑老黃嘅刀法？

係

妓我用過3次3次都死

等埋有 34" 4K IPS 144hz+ 21:9 就會換卡

廿凜估計幾時會有以上規格mon 上市?

EVGA？ 我比較鐘意公版多D 真係無先訂其他。。已經留左料等報價中

巴打邊度訂

邊到有公版訂
公版，香港唔係當水貨咩

技姦display card代代都有d古靈精怪問題

2080Ti waterforce 換兩次

EVGA, 同NVIDIA自己出 香港得水貨

公版(PCB)間間廠都應該有
非公版應該遲D先有

waterforce 就算啦
waterforce 垃嚟
giga只買gaming oc以上

諗住佢水冷低溫啊嘛

公版(PCB)
唔知邊張會用呢
zotac個啲

散熱應該係勁
但啲qc

睇錯
以為係windforce

煙佬

垃圾giga咁高級都收皮

1070 升3090

inno 3d?
全系列都係用公版pcb

換一次等成個月,仲要用2700x無內顯
舊o個張960又賣左
當時我要係床下底摷返張hd6970返出黎放入家姐部電腦
再張佢張1050ti放落自己度用

今代公同非公同一日launch

之前好似有報告出,唔計牌子都好,2080ti 返修率好似都係最高

1個月?
同油耳買都要咁耐

呢代D設定真係

最高係5700xt啊
仲高過2080ti

唔知好彩定咩 牙石真係無乜壞過 幾部機都係全牙石 有部用左7年先壞底板

份報告仲搵唔搵到得返

waterforce
個名都唔夠XTREME/Master 霸氣

佢唔係有話aorus 2080ti有隻版係鎖左clock speed定咩? 嗰陣連登屌到仆街

AMD...乜牌子既卡都死啦

今代既rog 好7

油耳無貨,我係中央田買
佢睇片4K嘜嘜柒柒都無問題
一玩FPS就打柴,搞到我過左7日先有問題要拎上代理換

你會唔會買MSI 定係等Z版 btw有冇相熟水冷佬介紹

我記得5700xt 係10%
2080ti係7%到

係邊到睇 俾條LINK黎 等我去嚇鳩D FD先得

過左7日

喂,上邊收收皮先,你張5700XT返修率唔夠我張2080TI 鬥

油耳

msi有出公版pcb既卡

可能係最平o個隻windforce

都係唔買妓+ 啦 等牙石
希望唔會賣到萬5以上

打算入RTX3090
唔係好識d廠嘅定位(例如技嘉又咩master又extreme又waterforce)
各廠各種系列評價係點?
本身無信仰唔洗下下都ROG之類

妓真係好撚易壞

睇返上邊

giga又唔係真係話返修率特別高

GOOGLE 左睇緊
A卡 藍寶同Power Colour
N卡 MSI

油耳只能買GIGA

asus無水冷卡
當時諗住買張一體水無咁嘈同熱

一體水最好係冷排放頂 唔係好快收皮

我係啊,換埋貓扇又靜又涼

asus張水冷係冷排痴住張卡好似散熱器咁
完全唔知佢做嘜尻

Power Colour

咁有時佢會特登錯開其他大廠出game既時間，收埋一段時間既畢竟如果第二間廠主推緊隻game，佢要宣傳得勁過佢，要搶第一波客都要多D宣傳費情況同電影一樣

無詳細問呀... 今日問可唔可以訂張公版卡 佢話OK 留資料 有價會覆 想問以往公版都係無行既?? 咁要整係RMA??

油耳同我講nv 公板係水貨
油耳係唔會入水貨

佢一開都係咁覆我話ok啊
之後問佢係未水貨，佢先話係

3070 同80 好難揀

我提議改叫Frozen

睇定啲先， 點解 Digital Foundry 唔肯出 FPS test，淨係整果個乜鬼 percentage difference
要比較做咩唔攞2080Ti 比較

外國咁多人買GALAX?

因為有白卡

MSI個網上到了,冇404

HOF

水唔水貨無所謂呀.... 係望佢生生性性 不過我而家只係想訂卡炸...我用緊張1080TI都係公版 唔知係唔係水貨黎

咁買inno 3d既卡
包係公版pcb

真係買唔到公版先 再考慮佢啦 我鐘意儲公版卡多D 夠特別

真
今次公版幾好j

真膠定假膠？

on9

咁邊張係用公版pcb

諗緊買3070定3080好
3070起碼要等到10月中先有
3080就快少少

3080啦

由RTX開始, FE PCB已經係頂級PCB, 亦都因為呢個原因上代RTX好撚貴浪高哂個價, 連MSRP都做唔到, 你CHECK下2080TI非公有邊張幾時做到$999

NVIDIA應該有DEGISN GUIDE俾AIC/SI做入門級PCB, 但最終出到黎未必完全一致, 睇定D/問清楚水冷廠

見到嗰3條8pin會遮咗部份rgb就覺得麻麻哋

咁可能要諗evga HYDRO COPPER或都giga WATERFORCE

塊板好7

其實不了巴 你打算買邊張

RTX3000 MSRP SET到咁平, 呢鋪AIC鬥技術偷雞賺多D

屎忽窿都似改咗SIZE, G12有機會玩完

只係想上水
但公版卡冇保
邊間廠用公版pcb又未知
為一會出水冷版既就得返evga / giga

公版好靚仔
但冇保

3090玩2k144

NVIDIA CN/

九個月至一年

DF唔出fps係因為未解禁
所以先出相差幾多%先

我想問既係 你打算70 80 定 90

80

咁我地應該係道不同不相為謀

黎多張3070 Super

獎門人 Super

幾錢

Lenovo真係

好似真係SUPER抵買D

3090非公香港幾時先有現貨

油耳話月底

非公 到時可能買非公再對型號睇下有冇相應既水冷頭

有排都未有 應該買Ti

咁耐

3070 又super 又Ti
刀法

2k144用3070足夠
3090 for 4k144/8k60

3070有排等出之前已經諗攻頂 用頂3070好似差緊啲咁

10先出
非公都要11月了

水冷件都就到齊11月有排等 到時就喺差張卡

水冷件你邊到買

美森

三奶散熱會唔會好得過公版?

應該唔會有廠用3090 fe嗰款畸形pcb, 係nvidia on9先搞到塊pcb咁逼咁窄
nvidia有另一款"reference" pcb俾廠做3090, 我諗inno3d/zotac呢兩間點都有一間會出

咩牌子？
我睇火牌美森勁貴，喺官網買最抵

3080定等3080 super/ti

3080 20GB

cpublock同快擰EK 冷排水箱corsair以上都喺美森買

非公有20GB??? 咁唔洗諗了

啱啱睇仲以為已經買到顯示卡水冷頭

ek美森平過官網

卡都未出就有

3090 super

之前計過差唔多價美森一次買埋其他方便啲同埋免運

全部ek啦

ek se睇落無corsair厚 PE又無貨最後買咗corsair
順便夾埋ll120

冷排我只用Alphacool

佢有出超厚排

銅排

對

超厚排不了外觀唔得掂

等ZEN3 先

因為nv 獨家比佢出 有哂條件咩比出咩唔比出啦

lenovo 唔係應該係notebook?

上網睇人話b450 可以上4代

用g6x 快兩倍呀

amd仲升咁多 跌返落黎啦

定張卡已經750W?

我個張2080ti水冷又係技嘉之前燒過1次，返廠整左成個2個月

返到黎都係間唔中黑屏，垃鳩圾到爆，自己買多張rog 2080ti，又咩事都冇，冇黑屏冇過熱，溫度差無唔多

全水冷
aio

AIO啦，好睇唔好用有壞夠膽死整2個月

整架車都唔洗2個月啦
雖則知道顯示卡得年半-2年周期，咁樣整一整就2個月垃圾廠

我仲打算買全水冷版

睇定d，上次2080ti都有災情

上水

allin 3080

希望AMD生性少少迫到張3080ti出嚟

Ventus今次都幾靚仔

2070玩唔玩到2k 144

睇下打咩game

1440P 要開Ultra 玩穩定有100fps以上應該要3080先夠做

正常2080s就完全冇問題
但唔知新game會唔會再大食啲

生唔生性佢都會出架啦
係睇吓會唔會吊高嚟賣咁解

同埋用得3000系一定開Ray Tracing玩，所以3080好d
加上3070 3080只係相差千零兩千

利申用緊1080ti，玩Control平均得6x fps

冇位上水 機箱得5L

諗住換黎玩cyberpunk

睇左呢個nvidia官方既Q&A, 有幾趣

TLR
1. 3070 不論有無 RTX/DLSS 既情況下都可以媲美/甚至超過2080Ti性能, 20系真係要
2. PCI-E 4.0 X16 比起3.0X16 會提昇多幾%
3. RTX IO 如果用快D既SSD (例如Gen4) 又會再快D, 但係暫時未有實例支持

結論: AMD 真係做到戰未來呢一點

結論：成部換過算
3700x + x570 + 3080/3090應該都有排玩

3070

就算今代PCI-E 3.0勉強頂到
下一代RTX都要換PCI-E4.0既平台架啦

用緊x570

果然nvda無虛言
3070完爆2080Ti
接住落黎真係要捕US site等入手

就咁睇應該要3090先大作全部穩定2k144

呢個網唔準㗎
鳩up網嚟

冇錯, 睇steam個survey list最實際,
最多人係gtx 1060, 跟住係1050ti 同 1050
淨係呢3個都佔左22%
rtx 2080ti 同 2080 分別都唔夠1%

就好似上得連登多, 以為個個都月入50k, 1米8, 30cm,
出街一轉原來個個都萬幾2萬 1米6, 11cm

俾埋條link大家睇

Agger
有啲會員係真心膠咗唔知所謂連登仔標準係反諷

咁又太誇 十皮就買A100 啦

其實係咪已經可以穩定4k 60fps？

3090已經吹到8k 60FPS
就算吹大4倍都有4k 60

3080得了

1060一代神卡

大概幾時先知邊間會用公版pcb?
賣左街有人拆開睇之後?

台灣新聞

全用三星 8 奈米，Nvidia RTX 30 系列顯卡隱憂在這

原廠本市場預計 Nvidia 最新的 Ampere 顯卡也會同樣採用 7 奈米製程，畢竟去年 AMD 就已發表 7 奈米製程 Navi 架構的 RX 5700 系列產品，而 Nvidia 當時嘲諷 AMD 就算 採用 7 奈米製程，能效其實還不如其 12 奈米產品。如今，Nvidia 看起來仍未想要應用 台積電 7 奈米至其消費級產品，而是全部採用三星 8 奈米。

三星 8 奈米製程是在 2017 年開始量產做為進軍 7 奈米 EUV 所鋪陳的技術，主要仍是 延續 10 奈米製程。雖然三星 7 奈米其實也已量產，但比較起來，8 奈米更為成熟，所 以才獲得 Nvidia 採用。不過依之前的消息來看，Nvidia 用三星最大的原因應還是在於 價格，據傳三星產能還有不少空缺，以近台積電 6 折的價格來搶單。

且這次首發的 RTX 30 系列產品用的也全是美光記憶體，而非三星，這可能會衍生出隱憂 ，也就是散熱。儘管三星 8 奈米製程可能已經不差，但與台積電 7 奈米相較之下，裸晶 尺寸肯定較大，所以有散熱方面的疑慮，且美光記憶體此前也傳出有相關問題。

不過因此，此次產品價格可說是相當的有競爭力，同樣的價錢提供上一代 2080 近兩倍的 性能，可能真的打算以此與 AMD 進行角力。且事實上，Nvidia 也為此採用了全新的散熱 方案，甚至重新設計了 PCB，可說是相當引人注目的變革。當然 Nvidia 或許也不是真的 全押寶在三星上，其資料中心的最新產品仍然會採用台積電製程。

在如今先進製程難搶的情境下，這或許就是 Nvidia 想出最具有競爭力的策略，以迎戰虎 視眈眈的 AMD。總體而言，Nvidia 可說是在成本與性能上重新做出了取捨，並在深思熟 慮後，採用了新設計，到底成效如何，值得持續關注。

點解大啲散熱反而會差啲

佢個8K 係DLSS On
唔係真8K

佢個q&a話3080都行到rdr2 4k all max setting 60-100fps

我剩係想玩2077

用3090 的話要買4k 120/144hz mon
4k mon 60/120hz : 3070/3080
2k mon 144/160hz: 3070~2070 變主流
1080p 144hz: 變打機入門

緊係全部都升一級
唔係又要追下一代

淨係打rainbow six我見2080ti 4k都有100fps，我諗3080上到4k 144?
3090貴太多

開埋dlss無難度啦

到時爆過熱問題
之後3080s轉台積電先係大贏家

用緊RX590, 1年半前貪送3隻games買,
咁岩買左4k mon, 本身諗住2080ti 成萬幾蚊都穩定唔到4k 60fps,
點知今次唔使4千蚊(唔炒的話) 3070 打上2080ti, 真係吸引想升級,

其實平時d test話4k 60fps 係咪ultra setting?
如果係1080p ultra setting 同 4k low setting 2個比較,
同一fps下, 大家會點揀?

rainbow six 用3080玩4k ultra 係有平均144hz+

手快打錯
144FPS+

見一部份人話3080用750W
又有人話850W先夠
到底幾多先夠
Btw 2070S搭2k 144HZ玩witcher 3開ultra都係80 fps到

前年有人分享新蛋優惠1000w牛幾舊水、跟隊入左隻

1000w白牌牛

EVGA SuperNOVA 1000 T2, 80+ TITANIUM 1000W, Fully Modular

咁如果升3090係咪要留意埋老母板個供電能力?
用緊9900k

有冇人知 displayport 1.4a 單條係咪好似行唔足 4K144hz?
定好似出到黎D色會差少少?
BTW 點解仲唔用displayport 2.0

整靚啲個散熱咪得
而家TSMC個7nm都爆
仲要幫intel整GPU 實貴到仆街
點睇都係用三叔賤價整抵啲

早2年就算啦 個陣未玩返硬件
不過依家新蛋再有都唔會買

等埋3080出埋溫度評測就知買唔買得過

想穩144hz 買3080嘅話係咪應該揀2k moon就算

3070>2080ti
揀2k144就3070算啦

1070再頂多一代先換

唔好頂啦

1080ti頂多一代

過多排等review出哂先咪知囉
冇實物測過 全部只能算鳩up

得個1080既moon
觀望下unreal 5 既game係咪要30系先推到

2018 blackfriday買

27gn950係唔錯呀,仲有gsync, 4k, nano ips 1ms, hdr,打機都夠用

個年好多牛特價

3700 x + 3080，用RM650x 夠唔夠電？

official suggested 都要750W

佢係用10900K去計

實際唔洗咁多

650w夠？

咁如果我3900X 再加Overclock少少預幾多W 好d

3070 應該做唔到所有game 2K開盡特效有144hz

大家年底買4k mon需求應好大

1200w 輕鬆

據外媒報導消息，於今年底之前，NVIDIA GeForce RTX 30 GPU庫存都會很稀少，如果想在這之前加入安培GPU的熱潮，你最好提前預購。

報導中提及，NVIDIA不確定三星製程的最大良品率，考量到所有GeForce RTX 30 GPU產品皆有明顯的效能優勢，NVIDIA希望減少晶片的生產數量，直到三星方面8nm良品率能夠達到最大化。此為一個非常明智的商業決定，但最終可能會抬高RTX 30系列的價格遠遠超過建議零售價，因為有限的預定供應，會造成消費者以更高的價格轉售以獲得一些利潤。

幾年前三叔數字8nm良率唔過半，大die應該情況仲差

可以參考下

除咗飛馬仲有邊到有得訂

3080快2080 ti 40-50 fps

RTX 3080 vs RTX 2080TI 官方FPS比較

FPS: 112 vs 157

FPS: 106 vs 150

有冇開dlss先

果年我都好平 買左隻 1200W 白金牛

DOOM Eternal有支援dlss?

3080夠唔夠玩4K144HZ?

Thank you GeForce bro
你會買邊個AIC 嘅卡

3080玩到使撚出3090

EVGA
佢有張XC3塞到入ITX case

3080唔係正常size？

EVGA 啲software tool 係咪真係完善咁多？
你用evga precision 定afterburner

買EVGA純粹係因為機箱容量問題

剩係睇RMA (壞卡率) MSI最低

係唔係架 , nv自己放風谷銷量?

開dlss會開啲fps但係畫面差啲？

正常啦 武漢病毒拖累所有電子廠 三星都身受其害

NVDA發佈會之後升完3%依加再插返7%

股災，d卡實炒唔起

有無伏